# _Домашнее задание №15_

1. Создать миграцию и добавить таблицу с данными о статистике пользователей по месяцам
2. Написать seeder/seeder’ы для генерации данных
3. Написать SQL-запросы для построения рейтинговой таблицы с помощью подходов R-ROLAP и ROLAP (обновление на уровне приложения)
4. Обновить эндпоинт таблицы на один из запросов, используя Knex
5. Написать SQL-запрос для вывода статистики одного игрока по месяцам и сторонам с промежуточными итогами

Seeder, миграцию, SQL-запросы в виде отдельных файлов, а также обновленный код бэкенда залить в репозиторий.

Условия для заполнения данными:

Минимум 2000 пользователей
Минимум 2000000 игр
Даты игр должны быть в диапазоне от мая 2022 до мая 2023
У 10% пользователей игры должны быть только с мая 2022 по ноябрь 2022
У 10% пользователей должен быть один ярко выраженный по играм месяц с декабря 2022 по май 2023
У 10% пользователей должен быть месяц с пропуском по играм с декабря 2022 по май 2023
У остальных пользователей должны быть игры


Правила рейтинговой таблицы:

Данные берутся по 6 месяцам
Не учитываются удаленные пользователи
За каждый месяц считается месячный рейтинг – MR
Считается средний месячный рейтинг – AMR
Таблица сортируется по AMR
На уровне запроса должны генерироваться позиции в рейтинге
Месячный рейтинг – MR = w * swf - l * slf  + d / 4

w – кол-во побед за месяц
l – кол-во поражений за месяц
d – кол-во ничьих за месяц
swf – коэф-т победы: 0.9 – для X, 1 – для O
slf – коэф-т поражения: 1.1 – для X, 1 – для O